\documentclass{fhnw-group-solution}

\fhnwNummer{3}
\fhnwTitel{Eingabe-Operator mit Fehlererkennung}

\begin{document}

  \maketitle

  \begin{loesung}
    Ein Eingabe-Operator, der alle gezeigten Tests erfolgreich besteht, könnte zum Beispiel wie folgt implementiert sein:
    \begin{code}
std::istream& operator>>(std::istream& is, Person& p)
{
  // finde die oeffnende Klammer
  if(std::getline(is, p.m_name, '('))
  {
    // finde das extra Leerzeichen nach dem Namen
    if(!p.m_name.empty() && p.m_name.back() == ' ')
    {
      // entferne dieses Leerzeichen
      p.m_name.pop_back();

      // lies das Alter ein
      if(is >> p.m_age)
      {
        // finde die schliessende Klammer
        if(is.peek() == ')' && is.get() == ')')
        {
          // Einlesen war erfolgreich
          return is;
        }
      }
    }
  }
  
  // Einlesen war fehlerhaft
  is.setstate(std::ios::failbit);
  p.m_name = "ERR";
  p.m_age = 0;
  return is;
}
    \end{code}
  \end{loesung}
  
\end{document}